## Теоретический вопрос

1.  Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования.


### Вопрос 1

Экранирование служит для того, чтоб язык программирования правильно воспринимал строки. В памяти строка будет содержать символ без "\\". 